港鐵低估泥頭量 每月兩車變86車

港鐵低估泥頭量 每月兩車變86車

■港鐵預算清潔公司1個月只處理10噸泥頭，嚴重低估泥頭費。

【本報訊】日出康城三期緻藍天爆出濫收天價泥頭費醜聞，清潔公司徵收貴市價1.5倍泥頭處理費仍能中標。《蘋果》追查發現港鐵招標涉誤導，標書包含清潔合約和泥頭處理兩部份，但港鐵嚴重低估泥頭處理量，預計每月只運走兩車泥頭，清潔公司勞氏投標時徵收天價泥頭費仍對總標價影響輕微。中標後實際每月運走86車次泥頭，10個月泥頭費高達423萬元。

令勞氏低價中標港鐵前日回覆本報表示，緻藍天清潔服務合約與裝修泥頭處理服務一併招標，最後批予整體合約標價最低的勞氏清潔服務有限公司。不過，勞氏的「最低價」有極大水份，因港鐵嚴重低估屋苑泥頭量，《蘋果》獲得港鐵標書，緻藍天逾1,600單位，港鐵竟估算每月處理兩車泥頭，勞氏即使徵收高價9,800元，一年只令標價增加11.8萬元，由於清潔合約價值787萬元，無影響中標。但緻藍天實際上的泥頭量遠遠超出港鐵預算，每月需要86車處理泥頭，首10個月便要863車次，泥頭處理費高達423萬元。若果標書準確估計泥頭量，勞氏中標機會大減。

民主黨立法會議員林卓廷批評港鐵嚴重低估泥頭量，「明知新入伙多裝修泥頭，港鐵輕就嚴重失職，重就跣業主一鑊，冇理由一個月用兩車」。他指現時小業主付冤枉錢，「港鐵知價唔好當人儍，要幫小業主睇實荷包！」

工黨社區幹事趙恩來指，泥頭費屬清潔公司附加項目，一般是逐次收費，若業主未有嚴密監察，清潔公司在泥頭未滿便多走幾轉，從中賺取更多費用。

緻藍天業主委員會前晚與港鐵代表開會，卻發現記載5月份泥頭車出入紀錄的大廈日誌簿失蹤，懷疑有人銷毀證據，最終報警處理。警方稱案件暫列以欺騙手段取得財產，由觀塘警區刑事調查隊第一隊跟進，暫無人被捕。

本報向港鐵查詢，對方無解釋為何標書預計的泥頭處理量過低，僅稱對事件表示高度關注，現時正與勞氏清潔嚴肅跟進和作出全面調查，並會盡快向業主委員會全面回應。

■記者潘柏林

上一則: 入境主任告兩局歧視同性婚姻

下一則: 急症室加價待拍板

屌你老母留名

就算倒家居垃圾都唔止兩車啦屌你

日日吉車開十幾轉都好好搵。